<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>未曾发布到SNS上的笔记</title>
    <link href="/2021/07/31/helloworld/"/>
    <url>/2021/07/31/helloworld/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>搭建个人博客的动机是我想从别人的语言回归到我所熟悉的固有规律中，为某话唠的垃圾话(即离题万里到不得不半途而废的笔记)找一个垃圾桶[归宿]。与接连不断地将文字团块送到SNS的公共时间轴上不同，这是房间而不是广场，房间的门对来访者敞开的同时无论说多少奇怪的话也不至于扰民。这里也会贴一些过去的随记，原封不动地从文档里搬过来，保留不通顺的语句和奇怪的、错误的、重复的、故弄玄虚的表达。（我极厌恶语文，但有时见到某些词语(比如“可读性”与“故弄玄虚”)之后就会很介意。）送进SNS的时间轴，需要修改直到可以确保我的语言温和无害(至少它们不再那么刺眼)，厌倦然后放弃。或者很快就忘掉自己丢出过什么，直到某天突然意识到它们的存在然后坐在那里逐条删除。我无法理解的是自己为什么要将笔记贴在公共场所，我并没有让什么进行见证的动机，也没有记录与回溯的习惯。</p><p>一则过去的笔记<br>2021/07/18</p><font family="Noto Serif TC">備份手機整理文檔的時候從舊截圖裏找到過去追隨抑或模仿別人的往事，××與××，以及她們的朋友。我根本不知道要怎樣做，爲了獲得我所感興趣的人的好感，我總是習慣使然地迎合對方。習慣使然。我試圖繞開它改變些什麼，結果只不過是將這習慣看得更加清晰。所以我十分羨慕能夠自然地與感興趣的人交朋友的人。似乎除了因數學問題陷入謎之亢奮的時候以外，我總是無法自然地做這樣的事。對了，還有很久以前對細胞神曲的熱情。當對其他事物的熱情足夠強烈的時候，我便感受不到與他人互動的困難了。不知道如何描述。困難一詞並不準確。卡在某處，頭腦一片空白。這個描述可能容易令人誤解，我並不是所有時候都會感到困難，這種卡頓僅發生在一定強度交流出現的場合，去便利店買東西結帳的時候不屬於此類，因爲我與店員所需要的交流僅限於我把物品拿給對方看，對方知道我買了什麼，然後我眼前的屏幕會顯示所有物品價格的和。如果需要用那裏的微波爐加熱食品，也只需告訴店員需要加熱，僅這種程度的信號就可以完成。去打印店圖書館之類的地方同理。足夠強度的交流，比如可能遭遇拒絕的場合，並非可以徹底預料的場合。在課室向旁邊不認識的同學借面巾紙，如果對方帶了紙，很難想象對方會拒絕這樣的請求。在商店買東西同理，只要不去偷東西都不會被店員趕走（某些糟糕的情況除外，一些兇惡的超市工作人員在快下班時會把人趕出去。）足夠強度的交流舉例：向畫師約稿，你需要將自己不那麼準確的需要與想法描述出來，特別地這類想法往往很私人，向別人說出來會極害羞。去商店買東西，就算笨蛋店員忘記了價格對方也可以查手邊的資料或者問其他店員，我給出的信號永遠是極爲準確的，包裝袋上的條形碼，水果品種與價格的對應。我無法理解爲什麼許多人會在這類地方批判工業社會，缺少人情味的商品交易。感謝工業文明讓我生活在可以繞開那些人情味地日常生活的城市。我會刻意避開一些場合。那極爲可憎。</font><font family="Noto Serif TC">我並非厭惡寫作，只是容易離題太遠，寫得沒完沒了也就無法完成。曾趁興寫過許多有頭沒尾的小說。這些日記也不想發佈，它們不適合出現在SNS的時間線上，因爲我的語調或者說口癖太奇怪了。另一方面一旦選擇發佈我便會出現爲討好某個人而寫作的傾向，性格中可憎的部分。我曾無比悲哀地意識到這些東西不是構成我的基底而是質料。它們不是基底而是質料。飛得再遠都連形式上擺脫它們也做不到。讀Grothendieck自傳的時候發現我們之間巨大的差異在於當談及作爲兒童的心靈時他懷有的是無限的驕傲。而我則是憎恨。無法被原諒的只有我自己。</font><p>之后跑题跑到很久以前那次一切都被我搞砸了的恋爱经历，但写了一小段就没有后续了，大约是当时中途做其他的事情去了，之后就把这个给忘得一干二净。且我本身也没有认真地对待过写这些离题万里到不得不半途而废的笔记的事。动机。无法忍受寂寞所以想让友邻偶尔来这里看看我吗？不知道，无法理解。</p><p>我想从别人的语言回归到我所熟悉的固有规律中。我无法退回到没有近视的时候的精神状态，因为即便是在那个自由世界里我也并非一潭死水。当侦探比玩游戏要有趣得多。找到一个开放但不拥挤的角落是很重要。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
