<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>未曾发布到SNS上的筆記</title>
    <link href="/2021/07/31/helloworld/"/>
    <url>/2021/07/31/helloworld/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>搭建个人博客的動機是我想從別人的語言迴歸到我所熟悉的固有規律中，爲某話嘮的垃圾話(即離題萬里到不得不半途而廢的筆記)找一個垃圾桶[歸宿]。與接連不斷地將文字團塊發送SNS公共時間軸上不同，它是房間而不是廣場，房間的門儘管對來訪者開放，在此處無論說多少奇怪的話也不至於擾民。我也會貼一些過去的筆記，原封不動地从從文檔裏搬過來，保留那些不通順的語句和奇怪的、錯誤的、重複的、故弄玄虛的表述。（我極厭惡語文，但見到某些詞語(比如“可可讀性”与“故弄玄虛”)之後就會莫名地介意。）送去SNS時間軸，修改直到可以確保我語言的溫和無害(至少他們不再那麼刺眼)，厭倦然後放弃。或者很快就忘掉自己曾丟出過什麼，直到某天突然意識到它們的存在然後坐在那裏逐條刪除。我無法理解的是自己为什麼要將筆記貼在公共場所，我並没有讓什麼進行見證的動機/願望，也沒有記錄與回溯的習慣。</p><p>一則過去的筆記<br>2021/07/18</p><font family="Noto Serif TC">備份手機整理文檔的時候從舊截圖裏找到過去追隨抑或模仿別人的往事，××與××，以及她們的朋友。我根本不知道要怎樣做，爲了獲得我所感興趣的人的好感，我總是習慣使然地迎合對方。習慣使然。我試圖繞開它改變些什麼，結果只不過是將這習慣看得更加清晰。所以我十分羨慕能夠自然地與感興趣的人交朋友的人。似乎除了因數學問題陷入謎之亢奮的時候以外，我總是無法自然地做這樣的事。對了，還有很久以前對細胞神曲的熱情。當對其他事物的熱情足夠強烈的時候，我便感受不到與他人互動的困難了。不知道如何描述。困難一詞並不準確。卡在某處，頭腦一片空白。這個描述可能容易令人誤解，我並不是所有時候都會感到困難，這種卡頓僅發生在一定強度交流出現的場合，去便利店買東西結帳的時候不屬於此類，因爲我與店員所需要的交流僅限於我把物品拿給對方看，對方知道我買了什麼，然後我眼前的屏幕會顯示所有物品價格的和。如果需要用那裏的微波爐加熱食品，也只需告訴店員需要加熱，僅這種程度的信號就可以完成。去打印店圖書館之類的地方同理。足夠強度的交流，比如可能遭遇拒絕的場合，並非可以徹底預料的場合。在課室向旁邊不認識的同學借面巾紙，如果對方帶了紙，很難想象對方會拒絕這樣的請求。在商店買東西同理，只要不去偷東西都不會被店員趕走（某些糟糕的情況除外，一些兇惡的超市工作人員在快下班時會把人趕出去。）足夠強度的交流舉例：向畫師約稿，你需要將自己不那麼準確的需要與想法描述出來，特別地這類想法往往很私人，向別人說出來會極害羞。去商店買東西，就算笨蛋店員忘記了價格對方也可以查手邊的資料或者問其他店員，我給出的信號永遠是極爲準確的，包裝袋上的條形碼，水果品種與價格的對應。我無法理解爲什麼許多人會在這類地方批判工業社會，缺少人情味的商品交易。感謝工業文明讓我生活在可以繞開那些人情味地日常生活的城市。我會刻意避開一些場合。那極爲可憎。</font><font family="Noto Serif TC">我並非厭惡寫作，只是容易離題太遠，寫得沒完沒了也就無法完成。曾趁興寫過許多有頭沒尾的小說。這些日記也不想發佈，它們不適合出現在SNS的時間線上，因爲我的語調或者說口癖太奇怪了。另一方面一旦選擇發佈我便會出現爲討好某個人而寫作的傾向，性格中可憎的部分。我曾無比悲哀地意識到這些東西不是構成我的基底而是質料。它們不是基底而是質料。飛得再遠都連形式上擺脫它們也做不到。讀Grothendieck自傳的時候發現我們之間巨大的差異在於當談及作爲兒童的心靈時他懷有的是無限的驕傲。而我則是憎恨。無法被原諒的只有我自己。</font><p>之後跑題跑到到很久以前那次被我完全搞砸了的戀愛經歷（爲什麼要寫作“戀愛”… 自始至終都是我單箭頭），但寫了一小段就就沒有後續了，大約是當時中途做其他的事情去了，之後就把這個給忘得一乾二淨。且我本身並没有嚴肅地對待過這些離題萬里到不得不半途而廢的筆記。我的動機。是因爲無法忍受寂寞所以想讓既已存在的友鄰偶爾來這裏看看我嗎？我不知道，無法理解，really confusing。</p><p>我想從別人的語言迴歸到我所熟悉的固有規律中。我無法退回到沒有近視時候的精神狀態，因爲即便是在那個自由世界裏我也並非一潭死水。當偵探比玩遊戲要有趣。找到某個開放但不易被路過的角落。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
